轟行會張宇人謀私嘲張竹君扮專家 林超英去信特首促撤職

限聚令明起放寬，但卡拉OK及酒吧等卻要繼續停業，身兼行政會議成員的立法會飲食界代表張宇人，連日向政府發炮，昨日（10日）更在電台節目暗批政府官員扮專家。天文台前台長林超英即日去信行政長官林鄭月娥，投訴張宇人屢在公開場合批評政府施政和侮辱官員，與行政會成員身份不匹配，促請林鄭立即撤掉張宇人的行會職務，並指導他向官員和公務員道歉。

張宇人昨早接受電台訪問時批評，政府放寬措施「行兩步退一步」，又質疑「人人扮專家」，矛頭直指衞生防護中心傳染病處主任張竹君前日在記者會提到「除除戴戴」口罩可能更危險。「我唔會指名批評張竹君醫生，佢喺呢啲記招做得好好，越做越好，但有時大家唔好扮專家，我同你而家吸空氣都有菌啦，係咪？咁點啫？唔吸呀？個個孭住氧氣筒呀？」他更斥：「呢班醫生無人識計風險。」

林超英聞張言論後，即日已去信林鄭月娥投訴。在信中，他批評張宇人於多個場合以放肆的語言批抨政府施政和侮辱官員及公務員，抗疫期間只顧自身業界利益，不見從香港大局出發的言論。林直斥張宇人對行政體系毫無敬意，多次口出狂言，對食衞局官員和衞生署公務員，作出毫無根據的批評，這兩天甚至指醫生不懂風險，簡直瘋狂。林超英轟張的乖張行為破壞行政會議的形象，囂張言語侮辱行政體系，打擊公務員隊伍的士氣，「一言蔽之，他在拆政府的台」。

林超英表示，行會成員必須支持政府施政，有意見應在會議中表達，不應在會外說三道四，張宇人嚴重違反作為行政會議成員應有之義。他批評張宇人言行不配當行政會議成員，要求林鄭立即撤掉張宇人的行會職務，並指導張向官員和公務員道歉，「否則官員和公務員再在你麾下盡忠職守，遺禍不淺。」

行會成員必須支持政府施政，有意見應在會議中表達，不應在會外說三道四

反了

鬼打鬼

冇水cap就現哂形,阿爺冇科水咩

佢咁叻又唔見佢計一次比人睇